# Resume, Interview and Offer

+ 简历格式以清晰为主，字体选定一种即可
+ 沟通是面试的关键
+ 程序风格，编码习惯，测试

技术面试的流程模板

1. 明确题意：通过与面试官交流明确需要解答的问题。这部分主要为了让自己放松心态，并且给面试官留下你具有良好团队意识和交流能力的印象。
2. 描述大体思路：描述你打算用什么算法，什么数据结构。主要是为了让面试官了解你的思维过程，如果你给出的解答与他想要的答案偏差太多，可以及时纠正。同时，描述思路也给了你自己思考的机会。
3. 实现算法：先处理边界条件。对于重要的算法模块，加一些注释或者与面试官进行交流。目的是让面试官始终了解你在做什么，算法框架是什么。
4. 跑一个测试：用一个测试用例(test case)走一遍你写的程序。目的在于和面试官一起确保你的算法是有效的，可以在过程中及时发现并纠正自己的错误。同时，给面试官留下你有写单元测试习惯的良好印象。
5. 描述算法复杂度，回答面试官的问题

Offer 相关

通常，HR会简单介绍你的待遇福利，当你确认无误后，HR会生成正式文档让你签名。在这个阶段，你可以让HR解释offer条约中你不理解的部分，并且协商你的待遇。协商的最常见方式是，当你有其他公司的offer，你希望最想去的公司能够match其他公司的最高值。注意，在这个阶段，HR是与你站在一条战线上：HR也不希望你轻易地拒绝他们的offer。因此，你完全有理由提出你自己的要求。一般在你有其他公司offer的情况下，HR都能争取到一些更多的利益。从争取难度而言，入职时的签字奖金最容易争取，股票和基准工资则比较难有提升。当然，工资待遇是重要的一方面，但在你决定是否接受offer的时候，综合考虑公司的发展前景，团队在公司中的地位，“老板与你交流时你的感受，团队氛围等等也是必不可少的因素。

对于美国的绝大部分公司，offer上都不会写雇佣时间，这意味着双方都可以随时终止合同。通常情况下，大公司不会轻易裁员，哪怕裁员也会有一定的补助。另一方面，这也说明你可以随时离职，甚至在入职之前，也即毁约。一般来说，不建议这种做法：更合理的做法是尝试与HR沟通，告知对方自己还有其他的面试／offer，需要推迟一段时间做决定。如果实在万不得已，有其他更好的选择，你需要尽早与HR沟通，希望对方理解。一定不要拖到最后告诉对方自己不去了，这样的做法很不职业，也不礼貌。

## 硅谷的Startup有什么技术方案？

+ 编程语言：Python、Scala、Swift for iOS、C/C++、Java等主流开发语言
+ 前端：Play、Video.js、Jade、HTML5等
+ 框架容器：Docker、Mesos、Vagrant等
+ 日志监控：Datadog、Sumologic、Akka、Kafka等
+ 后台数据处理：Hive、Scalding、EMR、Big Query等
+ 虚拟机：EC2等云服务
+ 服务器：Nginx等
+ 配置工具：NPM、Zookeeper、Puppet、Gradle等
+ 信号通知：SQS等
+ 代码托管： Github、SVN等版本控制工具
+ 数据存储：Cassandra、MySQL、S3、Redshift等
+ 内部工具：Phabricator、Slack、Google Docs、RelateIQ、Jira

## 工作签证

要来美国工作，一般是要求具有H1B(工作签证)的身份，获得该身份需要有雇主向劳工局提出申请(sponsorship)。根据现在的形式，每年的名额都是一抢而空，那么这样就需要抽签决定。在4月1日之前提出申请，4月1日之后开始抽签，如果是在美国获取硕士以上的学位，可以有优先级，抽取概率更高，而根据今年情况，普通的抽中几率是50%。即便没有抽中，如果是拥有美国的硕士学位，可以使用OPT照样工作，并且可以省社会安全税(social security tax)。而如果是海外的学位，只能等来年在抽。

像Google、Facebook这种全球性公司，他们也会提供其他国家办公室的机会，工作一年后再通过L1或者H1B继续到美国工作。另外如果你抽中了H1B，那么如果以后再跳槽，则可以通过“办理转职(transfer)沿用之前的名额，而不需要再次抽签。H1B每3年可以续一次，最多6年。如果H1B到期时已经申请绿卡，那么还是可以延长H1B的有效时间，直至绿卡生效。